外媒揭發中國千方百計封殺香港研發廣東話輸入法ISO認證

source:

ISO係制定國際標準組織，有咗ISO係方便各國各地嘅製造商可以跟隨研發互相通用嘅產品。《華爾街日報》透露，香港就有專家喺2019年向ISO提交廣東話打字嘅標準方案，但就俾中國嘅代表千方百計咁阻撓。

中國代表隨即提出反對，就話中文嘅國際標準只係有普通話就夠，因為普通話先係中國嘅官方語言。於是其後各國代表討論有關方案。香港代表解釋，廣東話同普通話即使用類似嘅漢字，但其實互不相通，所以係兩種唔同嘅語言，應該有唔同嘅標準。

但有三名知情人士透露，會上出現咗異常多人嘅中國代表團，佢哋準備咗幾十張投影片去攻擊廣東話打字方案，好多與會者感到非比尋常，亦都有啲不安。中國代表團就話，方案嘅打字系統得香港人用緊，中國其他地區嘅6000萬廣東話人口就冇用，所以唔應該成為國際標準。

最終方案得到咗美國、加拿大同俄羅斯等國家支持，但因為行政程序上有問題不獲通過。但香港方案嘅支持者冇死心，5月再次向委員會介紹有關方案，到咗9月喺法國委員會終於得以通過。

但冇耐，俄羅斯喺冇解釋之下就撤回支持，亦都冇回應到傳媒查詢。

屌你老母遲下唔比用速成9方要用支拚

波坡磨多

推

用緊廣東話輸入法
不過打錯字嗰陣會俾人懷疑係五毛

push

廣東話拼音都係bpmf 喎……

中共打壓

香港人要規範化粵語入文，最終發展成「講香港話、寫香港文」

[捍衛粵語 最佳示範] 好懷念！曾經嘅Online Game香港官網係可以「粵語入文」

冇水果陣就係日頭，做緊成龍果陣就係夜晚

咁我想知俄羅斯撤回支持對通過左既方案有無影響

垃圾普通話
係個時文革先多人學 之前咪個個講自己鄉下話 你聽下毛魔同鄧小平講咩先啦

咩為之廣東話輸入法？姐係打粵語拼音？
推左先

個打字方案係咩方案?粵語拼音倉頡定速成?

如果有野可以增強返香港軟實力就好
可以宣揚返香港話

好似日文韓文咁
以前jp op而家kpop
而家勁多人走去學韓文

文化產業嘅重要

用緊粵拼

咁最後都通過左?
希望多D公眾宣傳同社區合作先

如果世界真係有魔鬼 支那狗就是了

會唔會好似聯合國咁
某幾個大國一反對就收皮

推上熱門啦

倉頡速成應該唔會俾佢地搞到。

香港d傳媒被中共收編哂，從來都唔報

連登有幾多人用粤拼?

[jyutping] 粵拼打字推廣區

類似身份証上面嘅拼音，例如廣東話gwong dung wa，尖沙咀jim sa jui，銅鑼灣tung lo waan
利申：用緊Google廣東話輸入法

手機有無推薦嘅粵拼輸入法

Google廣東話輸入法根本係鳩拼
個 ISO proposal 係講緊LSHK Jyutping
唔信就自己睇個proposal嘅原文：

去爬文啦
[jyutping] 粵拼打字推廣區

個人建議：

老老豆豆乜撚野叫廣東話輸入法
香港唔係用開速成倉頡咩

多謝ching

香港同新疆一鳩樣，你d人走晒移民晒就中晒計，支共就係要洗血，香港已完架啦

十年前係呀

屌你咁而家用咩 拼音?
香港轉哂支那豬拼音?

呢個方案原來即係 Linguistic Society of Hong Kong嗰套
其實即係IPA 再改咗有標號嗰啲symbol
如果本身睇開英文字典識IPA啲人就好易上手
其實都唔錯

洗唔洗咁撚驚香港文化輸出
垃圾支那

師兄唔識粵拼嘅話可以上網google "jyutping"去學

打倉頡都試過被兒登仔屌過啦

粵拼

我呢世都唔撚會去學拼音輸入法
有本事就剷撚起左速成倉頡佢我成世打英文

學倉頡算啦
可以做文員喎

其實呢處冇人逼你要放棄速成倉頡

方便同支那豬胡話拼音接軌

我。屌。你。老。母

Microsoft windows 10後拎走咗官方粵拼同支方壓力有無關係？

利申：用咗粵拼廿幾年，淨係識用粵拼打中文。覺得microsoft官方最好用，用咗windows 10之後無咗好撚sad 而家要用小狼豪plug in

IT狗表示：
倉頡/速成有bug左好耐
選字表冇得放大

有時更新完關閉左相容性（舊版果度）
正仆街嚟

其實小狼豪幾好，好多customization可以自己較，就翻自己打字手勢

搞緊啦，支那輸入法功能齊D

呢啲咪叫破壞同侮辱中國文化囉

真，但microsoft原生粵拼去到咩電腦都唔洗裝，公司用方便好多

佢個輸入法居然係搜狗搜狗唔係大陸野嚟㗎咩

粵拼勁正
以後d frd 唔會再話我用港女chinglish

咁最尾即係有冇通過

隨便洗
香港係用港元，搵日用人仔先再講

真係唔明啲速成倉頡撚，而家篇嘢係講緊粵拼加入ISO嘅問題
幾時話加咗會消滅速成倉頡呀？

用電腦打嘅話就用 啦
唔識就要爬下面嗰篇嘢喇：
[jyutping] 粵拼打字推廣區

有都會俾中共打壓

因為粵拼有標準就可以推廣, 鬼佬亦都有機會學同打.

中國過去不停向外輸出移民, 有一部份係走咗去教中文, 以中國大陸為標準既中文. 繁體同廣東話被 Fade Out.

Gung Hei Faat Choi 加下係 Gong Xi Fat Chai
Lunar New Year 變咗 Chinese New Year 或者係 Spring Festival

鬼佬學用英文字產生既拼音, 最後個個 Ni Hao Ni Hao Ma.

幾好喎 咁直覺 易學好多
識講就識打
可加埋1-6表示音調
打打下記得就快

竟然係搜狗 眾籌搵人寫個啦

其實粵拼已經公認係de-facto standard
粤文根本同中文係天同地嘅分別

咁係咪即係最終通過唔到?

速成要背，又要拆字好麻煩
btw如果連廣東話/廣東話拼音都要屌嘅話不如轉嗮英文啦

人o地有正苦支持嘛

咁o係香港, 個正苦係有心打壓o既
個文化產業仲有乜機會發展?

你講手機？你睇清楚個網站先啦
“除搜狗粵拼外，歡迎使用 Gboard 粵拼或 Rime 粵拼”

話晒廣州都有人用粵語𠺢嘛，佢哋咪用搜狗囉

垃圾中共

簡單嚟講，係

佢有埋gboard同rime
不過搜狗明顯做咗重點有啲奇怪 不過老實講班人唔一定係黃 畢竟佢教點用粵拼都話識普拼就識粵拼講到好似好多香港人識普拼咁

咁佢套standard係跟邊隻串法
LSHK式？

真係小學雞黎

噉話晒粵語唔係淨係香港人先會講....
同埋google同iOS都擺明唔肯幫手整個粵拼輸入法

收皮啦,原本簡體字就係中共為左廢除漢字而產生嘅垃圾字體

如果唔係史太林死得早,你班垃圾強國人神早就個個都講俄文啦

打左二十年速成

想試下打粵拼，唔知難唔難

咁即係呢條戰線已經冇得打

我想邀請每一個香港人，每一個以粵語作為母語嘅人，用 52 分鐘時間，試學一次粵拼。
我成日都覺得，全香港嘅後生仔都識普通話漢語拼音，但係屬於自己嘅廣東話又唔識拼，真係好唔健康。
好多朋友反映話粵拼難學，我係有少少悲傷嘅。如果你話：「英文好難學呀，學咗廿年都唔識」，我深表同情，因為大家真係學完，失敗過。話「粵拼難學」，大家用咗幾多時間去學呢？一年？一個月？一日？一個鐘？如果試都未試，你又點知有幾難學呢？
我整咗一段 52 分鐘嘅粵拼教學，希望大家認真學一次。目標對象係完全冇學過粵拼，又冇學過語言學嘅朋友。如果你本身有少少英文底，或者識少少漢語拼音，要過渡應該唔難。
30歲以下嘅香港人，好多都用咗 100 個鐘以上去學漢語拼音，1000 個鐘以上去學英文。我希望大家喺投訴「粵拼難學」之前，起碼花一個鐘時間，試學一次先。睇完之後若果真係完全理解唔到，請你話俾我知。我安排專人教你。

樓主pin依個啦，有啲人好似唔知篇嘢嘅「廣東話拼音」係講乜

真係好悲哀
因為學校根本唔會教粵語音韻
而家呢一代唔識咩叫九聲六調、平仄不分，懶音又嚴重

師兄支持正音運動？

等大家睇清楚全世界最憎香港人，最想香港人死嘅係咩人

diu

學緊粵拼

根本廣東話拼音都唔係香港產物
本身中文字既發音就唔係用拼音

粵拼撚lm
其實好易上手 原理同英文拼音感覺上差唔多
我係唔識倉頡速成先自己試粵拼 事前冇學過

殘體喎

我仲怪 我打速成好多年 已經我手打我心既熟練度

但成日心裡邊諗左個懶音 唔覺意打埋出來

然後就比連燈仔吊

孫中山都係講廣東話

係喎，噉可能你會鐘意仆澤教授親手寫嘅CantoKey：

利申：兩個都有用
總之 iRIME 就千祈唔好用，user agreement 寫明話打字嘅資料一定會送中

ABC Cantonese-English Comprehensive Dictionary

喺呢處都係唔多講，相信你應該識睇中文

用得都係上左年紀啦
我當年學嘅時候係打緊金庸群俠傳online

細個冇學過要學返好難
粵拼唔使學就識用

噉學粵拼嘅前提係要識英文字母

diu nei lou mou chau hai ji na tou gung
阻住我用

普通話同狗吠差唔多

係我部機問題
定係Google個廣東話輸入法真係落咗架

你老母就中計

你講緊Gboard？

無check過Gboard有無廣東話
但我港嗰個係獨立一個app嚟

中國代表團就話，方案嘅打字系統得香港人用緊，中國其他地區嘅6000萬廣東話人口就冇用，所以唔應該成為國際標準。

咩撚野argument黎？
language唔可以localized咩？

就係我知你知連單眼佬知嘅垃圾政治argument

消滅語言--消滅地方文化--消滅廣東粤語系人口對共產黨統治向心力--維穩

廣東話拼音唔係dnlm開頭咩

唔阻止先係新聞，拉

支那就係賤閪

依家喺街無咩遊客，一聽到蝗話就知係支那狗
玩撚到好盡架支那

到失去才覺寶貴.真係好遲.
大概在十年前(如果無十年,就一定唔少過八年),用中大編製的粵語辭典,十分有用,因為,讀古典小說,有很多字唔識讀,查中大粵語辭典,全部都查得出.
問題在近三幾年開始轉差,越來!!!!越差!!!!!!!! 除了要轉多兩頁才去到讀音,很多字開始消失.顯示說沒有這個字資料.這情況越來越嚴重.
大家可以試.把紅樓夢其中一回讀一下,香港人大概會遇到十個,至十五個字不常見,唔知發音的字.輸入中大粵語辭典去找.以前全部都能找到,如今,包你九成搵唔到.
被消失中的廣東話!!!!!!!!!!!!!!!!!!
我有出過聲,盡咗小小力.唔好意思,我己經無力喇.

冇錯
普通話 就係要做一個公通語言
方言係佢地方針黎講，係雜質

噉 或者 wiktionary 幫唔幫到手呀

不過古典小說都唔係用粵語寫

即係而家已經成為咗其中一條ISO嘅一部份?

所以唯有血肉長城噉支持
好似撐幻愛噉
大家自比得猶太人 就真係要有相等嘅覺悟
我地依啲亞細亞孤兒 自己人都唔撐返自己嘅文化
下一代就唔會再挐我地同聲同氣

或者 wiktionary
得閒試吓先,唔該.

現今世人,無一夠資格斷定那一套古籍用什麼"官話"寫成.是嗎?
有可能用廣東話寫的呀.
除非拿個當年的聲檔出來,才可決定啊.(咁講有點無賴)
問題係,查過,曾經顯示過,有這個字的粵音.即係古代己有這個粵語.點解要把他"消失"呢? 很卑鄙啊.

原來到今時今日我都唔識打字
就係因為共產黨

因為google已經整合入咗Gboard入面
獨立嗰個好似已經無更新好耐

噉就要快啲裝翻個粵拼輸入法喇：
[jyutping] 粵拼打字推廣區

語言真係好撚緊要

其實平時應該用多d中文 比人知呢個世界唔係得殘體同支那人用中文

遲啲5p字都冇埋

禾地一日存在，5P字刀E然會系到

google keybard 都有la

學校冇教

我都會 好奇妙

Shǒuzú

明清小說冇個作者係講粵語嘅...

香港
xianggang支那拼音heung gong廣東話拼音

倉頡速成都咪撚用
都係中國人整出黎架

手寫岩你多啲

打online game求老豆買本倉頡字典比我
最後偷雞學左速成

Lm

粤文≠中文
中文根本唔係爲我哋而切

5P字師

粵拼：hoeng1 gong2

Dllm

喺? 真的?

ngo ng g nei kong mut ar

用電腦嘅rime係hoeng但是手機就係heung

對於香港人唔係咁易明嘅概念
始終好多人都當粵語只係中文嘅一種讀音
唔覺得係書寫語言
每次同外國人解釋香港依種「口講法文，手寫拉丁文」嘅情況，佢地都搲晒頭

呢班香港代表就真係國際戰線嘅大將啦
我係香港人啊屌

要將廣東話發揚光大

我都唔明，點解書寫同口講係唔同？

俄佬又撚狗

任何形式將象形文字「殘化」成拼音既輸入法

都系畀文盲用既

有幾多人仲堅持用 正宗既「手寫輸入法」傳承中文字

其實難唔難學？
慣咗港式拼音個腦轉唔到

有無粵語語音輸入法好介紹？

我覺得我地依家嘅粵文係借咗漢字表達（好似日文咁），唔代表係中文

如果我地口講嘅嘅嘢用咗拼音嚟記錄，粵語嘅本質都唔會變

韓國急住拼音化想去咗陣中國味，唔想再用漢字，但其實用漢字都唔等於用中文，但....

我個人本身唔支持粵語拼音化，但當有日某國文化繼續入侵，直到如果唔拼音化，廣東話就會保存唔到嘅時候，我都會迫住支持

屌。遲下我連字都唔識打

得啦得啦快D去學拼音啦

邊撚個問路喺度"DA D"講支那語
我一律用普通話問返佢
梨UP乜撚？

作為香港人

甚至作為人類

應該手寫
（AI 認唔到手寫文件）

由細到大老師都教我地要將心入面諗嘅「廣東話」翻譯做「中文」，練練下，到我地考試時就識自動翻譯做中文 (其實咁教法係貶低緊粵文）

根本不存在口語vs書面語 (明明粵文就可以寫出嚟)
只係世界上識獨立思考嘅人始終係少數
老師個老師咁教咪咁記囉，到教學生時又用返同一套

唔明就要學，始終今時今日科技資訊咁發達冇理由淨係靠人哋spoonfeed啲知識

其實by analogy「英文嘅書面語」應該係睇住法文跟住就用英文嘅讀音嚟讀啲法文句子

仲有好多
689講撚到體育冇貢獻
又想鳩搞鳩灣仔運動場，同埋傑志個足球場
林鄭就搞你歷史/文化
皇后碼頭，配水庫等等

一個地方政府可以完全唔為當地人設想
仲要盡一步趕盡殺絕，真係好撚痴線

人類的「語言文明」比「文字文明」還要早

這也證明「豐富的粵語粵音」
比「簡化的國語 / 普通話」更源遠流長

你哋咪你哋囉，係都要你們

啱啦
記者又問下班撚屌

真係食屎狗嚟

假如你系 本土派
尖沙咀 永遠系 Tsim Sha Tsui
系 英國人 為 香港人 建立
屬於 香港人 獨有既文明
（而絕非上面果個
「你成世人見唔超過3次既粵拼」）

港語學 = 民主派 衛星組織
佢地有自己「大粵區」「大中華」既agendas

莫非師兄識分 ts 同 ch？講香港粵語嗰陣真係會將個「李」字讀成 "lee"？
拼音系統唔係淨係講政治㗎

屌 唔識支拼點算

粵拼≠支拼

gboard佢default打yale，開埋fussy match鳩拼都搵到字啫，唔鍾意隨時可以轉返打jyutping
用android嘅話認真gboard好用
利申jyutping/yale二刀流

仆街中共
唔好諗住可以殲滅廣東話

支那狗真係仆街嚟

Push

無錯，為左粵語粗略計2-3成非漢源詞/考據唔到嘅詞整過套拼文文字係唔化算(類平假、諺文都好)
仲未計要推有幾難

但係！個情形係有個國家想消滅同化我地。如果唔整新系統(做spare又好擔正又好)，粵語其實係等死狀態，只會喺普通話同書面語夾擊底下，變成普通話嘅一種異體/口音

唔好等到連「佢」、「呢/依」依啲核心粵語詞彙都喺口語都消失先嚟搞，到時可以送入博物館

「唔」「啲」「咗」「喺」「噉」，如果封殺咗係咪呢類字再打唔到？

利申：用開倉頡。

以香港粵語嚟講嘅話，其實已經有堆字已經入咗棺材 (e.g. 嘵，𢬿)

唔記得㖭，仲有「嚊」(bei6)

根本普通話就係四不象。普通? 有個地方叫普通?

會俾邊個封殺